大家有冇諗過R下外國記者吹水

自8月起都越嚟越多外國記者到香港

雖然話有留意開香港嘅記者會知香港發生緊乜事
但係有d初來報到嘅外媒其實可能會跟唔切香港嘅事

尤其近日發生咁多事
日日新鮮日日甘
就算普通香港人 唔係mon住tg/lihkg 都follow up唔切
更何況佢哋唔識廣東話更加唔知發生緊咩事

就算佢拍完大家圍狗屋 上香獻花 屌狗
都唔明大家做緊乜

例如今日喺mk 有成班防暴喺我哋跑過
後面一堆街坊跟住班防暴圍屌
其實呢件事對外國人嚟講應該都幾震撼
又話香港警察亞洲第一？

「點解香港市民要追住理應守護佢哋 自稱”professional “ 嘅警察嚟屌呢？」

我見d外媒都有跟住一齊跑
但佢哋個樣好似好迷惘咁
所以我鼓起勇氣咗勇氣用好惡劣嘅英文佢同佢解釋下現場做緊乜

(請大家唔好笑我英文廢, 當時我甚至冇咁通順講到口疾疾)

當時大家嗌緊「黑社會」 popo話大家「嗌緊同一口號有同一訴求=構成非法集結」

“The police is saying that because we are shouting the same slogan, and we have the same demand, so they claimed that we are joining a illegal assembly”

“and we are shouting ‘gansters’ as HK police did a lot of things to hurt HK people”

講完之後佢哋先 「」嘅樣
先知道大家做緊乜
然後有幾個外國記者都圍咗過嚟想同我傾計

但好快又有批防暴定蓄龍衝過嚟我淆底走咗佬所以冇同佢哋傾落去

大家成日話要爭取外國支持
除咗twitter + 登報
我覺得簡單同佢哋講下現場發生緊乜事
翻譯下現場人士嗌緊乜/ popo嗌緊乜比佢哋知

等佢哋了解咗現場情況後 返去再自己落筆
寫返佢哋所見所聞出嚟 會係簡單得嚟又有用嘅做法

因為有時啲外國媒體唔知我哋到底做緊乜嘢
(有時候就算冷氣軍師都唔明)
點解要圍太子狗屋圍足成個星期？ -> 因為要佢交代831
講清楚好過d外媒以為大家純粹搞破壞

基本上呢份工作其實唔難做
能夠簡單英文對答就已經好足夠
我深信好多外國媒體都好希望知道大家廣東話講緊乜嘢

我相信用英文對答一定難唔到連登仔
只要比d勇氣一定做到 (佢哋絕對唔會笑你英文差)

P.s. 不過我覺得最好都係如實翻譯/反映現場情況 唔好過分偏頗 否則佢自己了解完會覺得你講大話就唔好

歡迎大家加入香城online全新職業 「翻譯師」？

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

908 遮打見

908 美領見

甚至簡單d講下示威者

點解向前
點解後退

整rb有咩用 （今日都有對韓國情侶用英文問我做乜封住d巴士 -> 驚狗包圍落車拉人）

721唔見人 831打死人係咩意思
企疏d 又有咩用

呢d都可以幫佢哋d唔識廣東話嘅外媒更有代入感
大家喺度做緊乜

或者有d外國人/中東人/南亞人其實唔知點解唔好影大頭

用廣東話屌鳩佢佢根本都唔明

倒不如一句 (利申英文好廢)

You can filming or take photo, but please not focus on our face

推，好重要！

You can take video or photo but please do not focus on our face 好似好d？

少壯不努力 老大徒傷悲

推，好好嘅想法

推

聽朝 美領見！

聽日 遮打見！

push

認真嘢

721 唔見人
831 打死人

612 721 811 824 825 831
908 大埔黑夜

其實琴日已經想開post講

見到HKFP 同一位 (懷疑身邊朋友831被打死)嘅女士做訪問
位女士唔識英文 個肥仔又亂咁翻譯

所以我覺得全能嘅香港人 + 連登仔女
真係需要企出嚟幫手同外媒溝通下

就算係現場幫手同受訪者(有時入邨係c9多架嘛！)
做下翻譯都好幫到手

大家聽日遮打 美領見!

TG @SuzanneSataline

我今日跳咗閘 你又跳咗未

Push

but make sure you can give them reasons for every action we take because they always ask that

好多人

推 支持

push
i go to school by bus

不流血不受傷不被捕不分化不篤灰不割蓆追究警察濫權 五大訴求缺一不可

ho ar, next time see foreign press will try talk to them by my broken english

推！

贊成！翻譯師
有時睇直播見到外國媒體
都諗緊佢地明唔明做緊咩
希望佢地可以將popo做過既事發揚光大